---
title: 需要多少资金？
displaytitle: 需要多少资金？
taxonomy:
    category: docs
---

必要估算在你设定的时间框架内实施项目需要多少资金。在确定了所需资源和数量之后，应将资金分配给各项资源。要准确地估算成本，可以上网搜索资料，向有经验者请教，还可以研究类似项目的预算。要知道，成本分为两类——直接成本和间接成本，都应包含在你的预算里。还应记住，一定要了解估算单位，你的成本是按小时、按活动、还是按人数计算的？要尽量保持统一。此外还要考虑其他替代办法，让预算不仅务实，而且还要划算。例如，假如需要举办一次讲习班，可以将地点选在公共设施，而不是租用场地，这样会比较省钱。不要忘记审查国家相关规范和条例，例如工薪法规。你是否需要缴税（可能是增值税）？在编制预算时，需要将这一点也考虑在内。在预算编制完成之后务必要复查一遍，看是否列出了所有成本？你甚至可以考虑增列一笔杂项费用，金额不必太多，作为项目实施过程中出现的意外开支。最后一点，你必须向捐助方证实项目开支的合理性，因而务必要谙熟项目预算。